"En vergeet niet dat ik heb niet veel reden om aan te nemen dat Bingley.
Wat hij vertelde me enkel dit: dat hij op die onlangs een vriend van de ongemakken van het meest onvoorzichtig huwelijk, maar zonder het noemen van namen of andere gegevens, en ik vermoed dat Bingley uit geloofde hem het soort jongeman in een kras van dat soort, en in de wetenschap dat ze hebben samen de gehele afgelopen zomer."
"Did Mr. Darcy geven u de redenen voor deze inmenging?"
"Ik heb begrepen dat er een aantal zeer grote bezwaren tegen de dame."
"En wat kunst heeft hij gebruikt om ze te scheiden?"
"Hij niet met mij praten van zijn eigen arts," zei Fitzwilliam, lachende gezichten.
"Hij alleen vertelde me wat ik nu heb je verteld."
Elizabeth maakte geen antwoord en liep op haar hart zwelling met verontwaardiging.
Na het bekijken van een beetje, Fitzwilliam vroegen haar waarom ze was zo attent.
"Ik denk aan wat u voorgehouden me," zei ze.
"Uw neef's gedrag niet aan mijn gevoelens.
Waarom was hij als rechter?"
"U bent niet geneigd om zijn inmenging officieus?"
"Ik zie niet in welk recht Mr. Darcy moest beslissen over de regelmatigheid van zijn vriend's traditie, of waarom, op zijn eigen oordeel alleen, hij was vast te stellen en direct op welke wijze zijn vriend was om gelukkig te zijn.
Maar," vervolgde ze, terugblikt op zichzelf, "zoals we weten niets van de gegevens, het is niet eerlijk om hem te veroordelen.
Het is niet te verwachten dat er veel liefde in de zaak."
"Dat is geen onnatuurlijke Inferno", aldus Fitzwilliam, "maar het is een vermindering van de eer van mijn neef's zege helaas."
Dit was gesproken jestingly; maar het leek haar dus gewoon een foto van Mr. Darcy, dat zij niet zou vertrouwen zelf een antwoord te geven, en dus abrupt veranderen de conversatie sprak op onverschillig zaken totdat ze tot de pastorie.
Daar zet in haar kamer, zodra de bezoeker ze, ze kon denken zonder onderbreking van alle die ze had gehoord.
Het was niet te veronderstellen dat andere mensen konden worden bedoeld dan degenen met wie ze was verbonden.
